\startsection[title={Sensores}]
	A princípio, as variáveis medidas podem apresentar uma colinearidade relativamente alta, mas o método de analise para produção de \getbuffer[sens] é projetada para funcionar através da utilização de uma caixa preta (LSTM), portanto o projeto do sistema de medição tem o papel medir todas as variáveis ao alcançe dos sensores disponíveis. Todas as imagem dos sensores utilizados estão dispostas no Appêndice.

	\startitemize
		\starthead{Temperatura}
			A maior acurácia de medição, dentre as disponíveis, é proporcionado pelo sensor de temperatura. Este opera com o protocolo {\emph one-wire}, ou seja, somente uma conexão é necessária para a comunicação com o controlador.

			O DS18B20 tem sua faixa de medição entre \math{\left\lbracket -55, 120 \right\rbracket \celsius}, sendo a precisão, dentro dessa faixa, de \math{\pm 0.5}.
		\stophead

		\starthead{Potêncial de Oxirredução}
			O potêncial de oxidação-redução da solução é uma medida representativa so equilibrio iônico desta. Esse sensor atua como um substituto ao sensor de pH.
		\stophead

		\starthead{Hidrogênio}
			O papel do sensor de hidrogênio é de permitir o treinamento do algorítimo LSTM, para a predição da produção de hidrogênio no processo fermentativo.
		\stophead

		\starthead{Metano}
			Outro sensor que serve como base para o treinamento do \getbuffer[sens] para a substituição do sensor físico, neste caso, de metano.
		\stophead

		\starthead{Dióxido de Carbono}
			O sensor de dióxido de carbono permite, assim como os outros sensores de moléculas, medir os produtos resultantes do processo fermentativo e, consequentemente, passar conhecimento ao algorítimo de predição sobre o metabolismo dos microorganismos e as rotas utilizadas por eles durante o processo.

			Quanto melhor (no que tange representitividade das atividades metabólicas) e mais abrangente (em questão da quantidade de variáveis medidas) for a captura de dados sobre o produtos do metabolismo de áçucar dos organismos presentes, mais completo é o resultado dos \plural{\getbuffer[sens]}.
		\stophead

		%\starthead{Ácidos Graxos Voláteis}
		%	Os ácidos gráxos, são importantes para a produção de hidroênio, por conta da sua utilizasão em eletrólise microbiana, permitindo a existência de um processo secundário de evolução de hidrogênio. Portanto a sua determinação é importante para trabalhos futuros de otimização da produção de hidrogênio.
		%\stophead

		%\starthead{Substrato}
		%	O substrato é formado por uma composição complexa e existem algumas dificuldades em medir sua concentração {\emph inline}, portanto, a presença do substrato impoe a necessidade de uma amostragem recorrente, e medida {\emph offline}.
		%\stophead

		%\starthead{Biomassa}
		%	Assim como o substrato, a biomassa tem suas particularidades, composição complexa e tem de ser medida com cromatografia {\emph offline}.
		%\stophead
	\stopitemize

	Todos os dados temporais coletados {\emph inline} são transportados para o servidor e armazenados em conjunto para cada um dos momentos de coleta. Estes dados são usados na etapa seguinte de tratamento de dados e treinamento do modelo.
\stopsection
