\startsection[title={Sistema de controle}]
  Controlar o curso do processo fermentativo em um bioreator é essencial para o sucesso de um procedimento passivel de ser replicado ou otimizado. Isso pode ser realizado somente com o auxilio de um sistema de controle robusto, onde variáveis como temperatura, pH, pressão ou concentracão de alguma espécie química precisam ser monitoradas e modificadas direta ou indiretamente sob o pretexto de manutenção de um ambiente propício ao crescimento da cultura ou consumo de substrato.

  O ponto de operação ou {\emph set point} de cada uma das variáveis controladas, tem de ser definido para o experimento, ou processo conduzido em dado momento. Mas para atingir o objetivo primeiro de monitorar essas variáveis, tem-se de adiquirir sensores específicos e, em seguida, integra-los no sistema de controle.

  Cada variante de microorganismo fermentador possui uma região de temperatura preferida para a manutenção das suas atividades metabolicas, ou mesmo, do seu crescimento e existencia no broto, portanto, tratam-se variantes em um espectro de temperatura. Elas podem ser classificadas como mesofílicas, termofílicas ou termofílicas extremas, sendo cada uma dessas denominações responsável pela representatividade da faixa de temperatura obrigatória da variante.

  {\emph \bf Gráfico do comportamento inibitorio da temperatura na conversão para um dada cultura pura}

  Além da alta sensibilidade a temperatura, os microorganismos fermentativos tambem possuem sensibilidade ao pH. A depender do intervalo de pH do experimento, pode não haver nenhuma atividade metabolica voltada para produção de algum composto, por parte de algumas variantes, ou seja, caracterizando inibição de rotas, ou de todo metabolismo dessas variantes.

  {\emph \bf Gráfico do comportamento inibitorio do pH na conversão para um dada cultura pura}

  %Pressão?
\stopsection

